講真，除左王劉杜韋許，呢廿年有咩港產片係見得到下人？

除左王家衛，劉鎮偉，杜琪峰，韋家輝，許鞍華
最多都係得無間道見得下人，但套戲個訊息好膚淺
狂舞派hit過下，但又係好淺
相比近既日韓，遠既歐美，就算唔係大導演，好多戲都係有意思，有訊息
睇完你會回味，有反思
但香港就真係打打打，打完就完左套戲
就算有message都真係好撚淺

講真，真係俾班老屎忽攪灣晒
香港電影真係要改變

So?

廿年計菩提老祖都回塘得好緊要

一念無明
淪落人
歲月神偷

一念無明未睇，呢套攪灣左個頭，病態電影始祖
淪落人明抄閃亮人生，而且仲要好撚老土
歲月神偷，聽個名都知老土

無啦，佢最輝煌既年代已經過左

屌 唔睇就話唔掂

金都
危城

BTW 相較之下 日本電影仲垃圾
對比以前退化得仲多

病態作為小品經營其中一個出路我，我見唔到有咩問題，仲可以反思番社會議題

係唔岩既
但個3套真係無動力睇
淪落人都不過係飛機無野做焗住睇
但真係越睇越悶，而且條橋，真係同閃亮人生無分別

另外個兩套，未睇就唔評論
但講真，真係有料，就至少去左4大影展啦

金都題材貼地，但拍得普通到爆
但有其他欣賞地方

其實係無問題
但自從呢套後，就開壞左個頭
套套小成本既戲，都係講病態電影，香港本身已灰到爆，仲keep住放負
好心啦

危城明顯係講緊某黨
但係個故事又係好陳腔濫調，睇完唔覺得有乜咁深刻

幻愛
戲棚

歲月神偷好似喺柏林影展攞獎wor
一念無明都攞幾個金馬獎

咁你睇離地賀歲片應該啱哂

點解一定要有「message」？電影嘅世界入面，聲畫就係皇道
香港電影特色就係電影語言技巧靈活運用，「打」就係個 message
style 同 form 就係個 substance
要有「message」係用緊其他國家嘅標準嚟審視，點解唔用返自己本土電影把尺？

當然技巧上大部份的確係越拍越柒
但近年好嗰啲香港電影，例如一念無明，電影技巧明顯有心思，唔輸俾以前
下下用王吳杜許呢啲大師嚟做尺只會令新一代電影人好辛苦
只睇以前嘅好同今日嘅壞，咁個對比梗係大

你要呼應社會，近年都有本土社會電影思潮

on9
睇清楚個標題先入黎啦
咪話客觀無問題
但主觀覺得on9囉

點對點- 黃浩然
子非魚， 伴生 - 黃肇邦
KJ, 藍天白雲 - 張經緯

呢幾套都唔錯

基本上每一套電影都會有message
差別只在高手與低手
有主題係每本編劇書都會教既最基本既功夫

而家就係講緊港產片膚淺
你覺得無問題，咪ok囉
我見到只係港產片咁攪落去再唔會有出頭

最近好hit個高先三寶係打好左個頭
我係希望繼續延續落去

點對點幾好，欣賞！導演同作品都欣賞！
但始終未去到四大影展級數

其他未睇唔評論

咁你覺得點樣既電影先係好既電影
有無例子?